\documentclass[a4paper, twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\tilte{Opis instalacji biblioteki openCV w systemie Linux (dystrybucja Ubuntu 12.04 LTS)}
\begin{document}
Początkowo musimy pobrać bibliotekę openCV ze strony projektu \\(\href{http://sourceforge.net/projects/opencvlibrary/}{http://sourceforge.net/projects/opencvlibrary/}). Pobieramy jej najnowszą wersję (my pracowaliśmy na wersji 2.4.2.).
\newline
Kolejnym krokiem jest zainstalowanie wszystkich bibliotek w naszym systemie, które są niezbędne do działania openCV. Zainstalujemy je przy pomocy apt-get. 
\begin{center}
apt-get install build-essential libjpeg-turbo8-dev libjpeg8-dev libjpeg-dev libgtk2.0-dev libavcodec-dev libavformat-dev libtiff4-dev cmake libpng++-dev libpng3
libpnglite-dev
zlib1g-dbg
freeglut3 libjasper-dev libjasper-runtime
libtiff-tools pngtools
libjpeg-turbo8-dbg libjpeg8-dbg
ffmpeg libav-tools libavdevice53 libavfilter2
libgstreamer0.10-0-dbg libgstreamer0.10-dev libxml2-dev
libslang2-dev libxine-dev libxine1-bin libxine1-ffmpeg
libunicap2 libunicap2-dev
libdc1394-22-dev libdc1394-utils libraw1394-dev
swig swig2.0
 libv4l-dev
libblas3gf libgfortran3 liblapack3gf python-numpy
libgstreamer-plugins-base0.10-dev
\end{center}

Kolejnym krokiem jest wypakowanie biblioteki openCV. Robimy to przy pomocy polecenia: 

 \begin{center}tar -xvf OpenCV-2.4.2.tar.bz2\end{center}

Następnie wchodzimy do folderu z OpenCV

\begin{center}cd OpenCV-2.4.2/\end{center}

i wykonujemy polecenie:

\begin{center}cmake -{}D CMAKE\_BUILD\_TYPE=RELEASE -D ENABLE\_SSE=OFF -D ENABLE\_SSE2=OFF -D ENABLE\_SSE3=OFF . \end{center}
Następnie:
\begin{center}make\end{center}
Oraz:
\begin{center}sudo make install\end{center}

Następnie musimy stworzyć w katalogu /etc/ld.so.conf.d/ plik opencv.conf, w którym dokonamy wpisu:

\begin{center}/usr/local/lib\end{center}

Po tych krokach konfigurujemy naszą bibliotekę poleceniem:

\begin{center}sudo ldconfig\end{center}

Dodajemy na końcu pliku /etc/bash.bashrc lub \{katalog\_użytkownika\}/.bashrc wpis:
\begin{center}\mbox{export PKG\_CONFIG\_PATH=\$PKG\_CONFIG\_PATH:/usr/local/lib/pkgconfig} \end{center}

i restartujemy nasz komputer. Biblioteka openCV jest gotowa do użycia w naszym systemie.

Aby jej używać w Javie, musimy jeszcze do naszego projektu dołączyć wrapper JavaCV. Jest on dostępny na stronie \href{http://code.google.com/p/javacv/downloads/list}{http://code.google.com/p/javacv/downloads/list}. Po pobraniu archiwum javacv-0.2-bin.zip rozpakowujemy je. W eclipse, aby dołączyć zewnętrzny plik *.jar (mając otwarty projekt, do którego go dodajemy) wchodzimy kolejno:
\begin{center} Project \rightarrow Properties \rightarrow Java Build Path \rightarrow Libraries \rightarrow Add External JARs...\end{center}
\newline
\newline
i wybieramy javacv.jar z rozpakowanego archiwum. Nasz projekt powinien się skompilować i uruchomić bez problemów.

\end{document}
